Nikon 討論/貼圖區 (3) MIC正式壽味

成半年先開一次新post，都唔知置頂擺咩好

邊有人討論NIKON架

唉留個名當推POST

呢幾個星期連d大新聞都無人傾，Nikon摺撚左大陸廠呢d

盈利上升左4%
無左MIC不過變晒做MIT

MIT好似不嬲都有

係呀, 但而家MIC無左, 大部份轉晒去MIT了

新post留個名

雪糕巴
青森好伏

而家睇Nikon 真係專心高階市場吧
smartphone 影相都同傻瓜機一樣

入門機其實NIKON算幾好架啦
你到底買左機未

咁咪幾好?
唔識做marketing的公司一早應該放棄低階市場

專攻hehe市場

單反做唔掂先會岀無反
希望Nikon快d岀

去埋旅行先
瘋宅講850 27800 可以24個月

想買58 1.4g

以Nikon衣家產能真係有排都唔會跌價
我初時仲天真地估三個月內會跌破兩萬五，再等多半年就兩萬二
點知部野咁受歡迎供不應求

btw，近排Nikon好似出左memo話24-70E會暫時無貨

大家努力影多D靚野
我是來留名支持的

D500 用FF 鏡不如出FF機
渣過肥花部850 更加想出佢
24-70 70-200必出

成日覺得影呢啲Tele啲唔會太多垃圾入鏡
各位Ching 點睇

考慮art仲好

用過s18-35 art怕怕 對焦揸流灘

未必既，關取景事多d
好似我呢張，搵個主體，避開d支節唔好遮住，等隻鴨遊黎
最緊要係番去執相再crop開d分散注意既野
結局都仲係一張wide相

同一個景用tele的話會見少好多野，同埋視角會太直

58 1.4 感覺唔值咁貴，評價都好極端

買散景
又 我手上係一支art 50一支50 1.8g
art係當手動focus用 要影sport野就g鏡

我用 85.4 art 覺得對焦幾準幾快wor

我想問下d5300同d500 相同iso情況下
抗noise能力有無明顯差異

第一次見有人係compare呢兩部

兩部都nikon睇返dxomark最冇bias

都可以睇下既

而家訂d850 都要12月中先有貨

我係想升級
因為d5300我自己心理關口頂盡1600
咁我又中意打雀 想用返apsc
所以想睇下佢地既差距

邊到有呢個網

有能力既話升啦，但你d鏡唔換？

留名學野

而加都係得支kit18140
Sigma 156c 同105marco

我是來留名支持的

係咪富士無人show佢，要開始屌nikon

D500 auto focus 強太多
我以前用d5200同 d7100，依加影蟲影雀都係d500

岩岩去yodobashi 摸機
A7RII 同A9 都係好機
但條友鳩up為乜

NIKON POST 講返 NIKON 啦

學生可 錢唔多

哥

一個只識用8bit jpeg黎打飛機既傻hi竟然學人講sensor 科技
Sony sensor出到24bit都只會係關人撚事 反正都只係識awb直出jpeg玩偏色style

28 1.4
105 1.4
兩支都好正

尋日摸左陣發覺28、35幾實用

終於忍唔住入手58 1.4 啲散景真係正到爆

wide鏡你地用緊咩? 之前好似都有問過
用開1635好想佢出新version
有無人用1735

14-24 係唔係最好？

成象係，不過好大compromise
騎呢巨體，重，裝唔到filter，貴

其實屋內先要用到咁wide?
屋外人會行代替zoom 同埋有陣時影相覺得唔係乜都入晒鏡就好

唔同人用鏡都有唔同用法，唔可以一概而論
呢隻野最大賣點係闊端真係好闊，唔想太闊又可以拉直去24，無縫連去24-70(所以先可以叫大三元)
做到響ultra wide算大既zoom range同時又俾到算唔離譜既distortion同chromatic aberration
不過，如果係響controlled environment如studio或者甚至係可以慢慢影既landscape，想盡wide其實可以用個直d既鏡影panorama
我諗一支過既wide最緊要係可以一個exposure內盡wide，唔可以做pano既情況如動態，同埋拍片
仲有，佢f/2.8算係wide zoom入面最大光圈，再大就要用定焦

1424 太貴太重
用個時好驚撞爆

太大舊就唔會想帶
用過20 1.4 art影景係好屈機
但旅行尤其行山每支鏡的體積都係負擔
最後換番20 1.8 nikon輕鬆好多

＋1用緊20.8
等緊佢出新版1635F4再入呢支

1635 真係好想佢出新版

巴打我宜家先見到你前面個留言問幾時出新版1635
我個時都掙扎緊買20.8定1635 最後因為價錢又平d同埋20.8新出 同埋有時會影星要大光圈 所以一直都等緊佢新版

依家買750 仲會唔會買到有問題嘅批次

如果佢出1635 2.8就正

不了 會重

我1635同70200都係諗住買F4就算

我自己用緊小黑6, 拎慣左都ok
1635 其實都無強求2.8, 佢肯出新版已經好好

巴打你用70200 2.8係影咩？ 演唱會？
我係諗住買長焦變焦黎影景為主 有時可以影動物咁 所以諗緊70200 F4定龍仔支新既100400

老老實實，我70200 其實係影風景多
質素真係好好，從來都無失望
2.8 我比較少開，不過我街拍(或者偷拍啦 ) 都有時用大光圈

影紅葉時都有開過2.8, 不過用最多都係收光圈影風景

我無影過演唱會，但200 夠唔夠？

我係聽人講過70200 2.8黎影 但未用過所以唔知 Sor巴打
我就係上網見d人用70200影景多都係收光圈唔需要用到2.8 加上價錢同重量問題d人都係建議入手f4就夠
至於我反而想問巴打你覺得影景黎講200夠唔夠遠？ 因為我都係岩岩先見到龍仔支100400覺得幾吸引下 需要光圈細小小

無話夠唔夠架，tele呢d真係要用到時就會覺得唔夠

講返我自己，通常我都覺得ok, 間唔中先會覺得如果再tele d就好，個d我唯有crop下

大部份時間我覺得夠用既
通常都係影山

f2/8同f4既鏡唔止係光圈分別，就算一齊去4或者收去5.6以上讓晒賽，支2.8仲有好多環節會跑贏，尤其係control/AF

係呀，所以我當年都揀左2.8
我比較上唔怕佢重，對焦真係好快
從來都無令我失望

我日本買2手，小黑6 9xxx，小小黑6字頭定5字尾，毫不猶豫小黑6

響日本買D850有無著數? 下個星期會去

bic cam個d銀聯有discount, 再加埋退稅, 其實應該平過香港
以bic cam 為例佢賣緊body 370,000yen, 銀聯95折
計7算 大概24605 hkd, 應該有著數既

其實就算同價都好，香港根本唔夠貨

拎水機去港行維修好似有折？
諗真d，body咁多機件買水有d危

nikon係咪得鏡係全球保? body冇?

日本平D但你都買唔到, bic cam寫住1月先有貨出
水貨body我又唔知有無折, 但好似要收3舊水檢查費
行貨保養期內係唔駛 (好似係)
過左保後其實就差唔多一樣

頭先post 錯
想快d有d850唯有同貓蛇一齊唱好a7r3

係, 得鏡頭係全球保
所以鏡頭買開水貨

老老實實係有D吸引架a7r3, 雖然我係想要a7iii多d
大家快D轉去買a7r3啦

摸完D850 除左D5 唔想玩其他機

咁疊埋心水等吓算
我部D800其實無病無痛，不過真係慢，以前未有D850就忍左佢因為明知就算上D810都係差唔多，衣家成部upgrade版響度就真係成日心痕

我自己都想換，今個星期我都去日本，到時睇下先

記得影相

200其實唔多夠，但佢2.8無計

旅行借左fd支tamron 70200 2.8黎玩

都係原廠好d

好間唔中我會想買個支200-500

用原廠小黑一個最大好處係可以無痛插TC
2.8就算乘左2都仲係5.6，姐係帶多一舊仔野就有70-400mm

所以長遠都係最好有一支小黑坐陣
另加一支輕裝zoom我會避小小黑，用70-300VR

x2又真係無試過
自己有舊x1.4 , 去旅行都會帶

你覺得同原廠分別差係邊? 對焦?

我都有諗過買黎影動物 再搭小小黑就齊70－500焦段
但宜家平路出左龍仔100400所以想再睇下先

睇mtf已經知畫質普通(或者可以話原廠太勁)，最大問題係龍仔個價已經愈迫愈近原廠

曲到

仲有AF performance同VR，TC compatibility，手感，二手價值等等

新手想問d3400 d5300有咩分別？見$3000上落想買部

貓蛇狂踩D850
睇黎應該係好機

琴日問百記要食成2千蚊骨

痴線相機都食骨
咁出去買炒價機好過

用緊d750
想買支輕便鏡頭，方便平時掃街
有無介紹

睇佢幾咁緊張就知
以前點會追擊nikon

舊d既得唔得
35f2d

想買都冇貨

我有支，收到2.8幾好
最緊要夠輕

Thanks 巴打
搵支二手玩下先

想問巴打
20mm 1.4g定20mm 2.8d

啱啱收咗部二手D5500
一路影相一路彈「錯誤，請再按一下快門釋放鍵」
上網查下話多數係壞摩打, 但我feel到佢好正常, 開關自如
搞咗一大輪, 終於畀我發現原因
屌佢老尾個光圈控制壞嘅!!得返全開同全收
逼人全開光圈
例: 全開F1.8, 會見到光圈真係全開
收少少變F2.0, 會見到光圈縮到得返一點
第二支鏡有同樣情況, 全開F3.5係全開, 推一格F4.0會全收

其實我係嚟問有冇得整搞.....

有1.4g?.... 我有1.8g，好輕，去旅行幾常用

好撚煩, 終於都入侵到NIKON POST
岩啦最好大家都去買a7r3, 咪撚買d850呀

係 等我有得入手

貓蛇講得啱呀，a7r3完勝d850,同埋唔止d850,所有nikon機/鏡都係垃圾。

所以nikon有冇減價可以等我入手

貓蛇唱衰最好，我唔想食D850 炒價，快D 回落等我出手

D700 黎緊想換 d850
但 d850 冇曬 d 扭扭制 (測光 mode 扭扭，對焦點選擇扭扭）
一定好唔慣

咁多人想換D850

一樣都係 D700 換D850
測光 mode 扭 同 對焦點選擇扭 真係好方便
不過....而家測光有4個MODE / AF 又有5 個MODE
已經番唔到轉頭...

摸玩肥花果部覺得好正

自從用左D500之後就發現自己少扭左
成個VF都係點，好多時full area auto佢都對得準/知我想fo邊幾個位
如果要窄就快快手轉去AF-C仲好，set定個十字3D tracking，大粒細粒都追到

想買支長鏡黎影動物 300mm pf 點睇

去邊到影乜野？

用乜野機？

有冇人用緊死馬支50art nikon mount? 覺得點

利申用緊d500

我用d4，當手動鏡用完勝所有原廠prime
自動就算調完都係差少少，或者可能佢太sharp手動一中果下太屈機所以長期手動對

其實50mm手感咁好真係唔需要AF，除非做evet婚攝拍片啦
一考慮埋MF就多好多選擇
Zeiss同Voigtländer呢d好丁到

用緊mp50
無考慮過原廠

同價位的蔡planar我覺得都要輸sigma art所以點諗都係art
otus另計，第2個世界黎

AF對我都有用，想追屋企隻狗仔 btw巴打有冇圖些牙下

近期忙，搵住一張隨手試的先，有時間再搵下

Thx, 係真係幾sharp, 執得多唔多？

lightroom照default 25 sharpness
冇特登再推sharp la

觀塘 瘋宅講冇得訂
個nikon fb page成村人屌佢冇貨

年尾近聖誕，更加多人買掛

一問D850 個sales 講不設訂
而家買要食29800鳥

29800 包咩

啱啱響日本Bic Camera問D850
37萬yen，扣稅後港紙25900
不過條友話無貨，on list兩三個月

唔知
聽聞雙成係29800

銀聯卡可以再有95拆
不過重點係根本無貨

到日本有貨就姐係香港都有，炒完個價就會回

頭先係百記比老婆慫恿含淚食骨

咩骨

29800?
仲有無跟D咩

寶麗來360同一部action cam

29600

近期發現古85.4 D有時會走焦，有時又無事，可否拎上CS搞架？搞唔搞到？

利申：用D750

現貨？定仲要等？

琴日佢話大倉仲有3部，所以今日先拎到

琴晚行過蘇記仲有幾部現貨..29600

尋日路過問晒
肥花唔收訂
天祥話1個月, 但唔保證
蘇寧好似上面咁講+2k
兇宅唔收訂

如果要聖誕有機用, 只有食炒貨, 排都排到下年

原來我第一水食炒 28500都唔算貴

早買早享受囉, 唔急既話其實可以繼續等落去
係臨近聖誕節好多人趕出機

其實佢地收埋D貨炒姐, 你問多幾問佢地會係倉拎到部機俾你既
個個客問完都話得2, 3部, 但賣完都仲有2, 3部

唉
小弟影左相一段時間，而家開始唔想帶咁多鏡出街，所以想放曬所有鏡，換支2470算

但d鏡都同我出生入死左一段時間，唔想佢落入壞人手中，睇下有無nikon自己友有興趣收留佢地

1）Nikon AF-S Nikkor 16-35mm f/4G ED VR (無hood，有盒有單，今年初買入）

2）Nikon AF-S NIKKOR 50mm f/1.4G (有盒有單，兩個月前買入）

3）AF-S VR Zoom-Nikkor 70-300mm f/4.5-5.6G IF-ED (無盒無單，tele較少用，連UV filter)

如果岩各位巴打用，歡迎telegram @CalmDown10 價錢再議

9月頭係天祥訂..依加都未有機

蘇寧問下先

9月到而家都未有就過份左d喎

會唔會有貨就炒價賣，訂貨果班慢慢拖

10月訂個d人地都拎左啦

所以我早兩日炒價入左手..去左天祥退訂

D850 到手 等左3個星期多D....都算快
由D700 升上黎多左好多野.....鉋緊本MANUAL ...

你叫上面話9月訂到而家都冇貨既情何以堪

唔知幾時先會有正常供貨

我11月頭果時去中原訂
佢話唔訂唔駛諗今年羅到機 , 一個星期番到5~8部
當時仲唔係幾信佢 不過我要6 AE 卡 都冇得揀
我當時2x 咁岩昨日到我
昨日問佢 佢話公司而家連訂都唔收
因為已經排到1月尾 , 唔知幾時再有貨 唔敢收訂
sosad

吹A7R3 多人用等D850 冇人用好過

完全唔急住用，但佢呢個缺貨程況開始諗係咪要排下隊先

而家買完係香港都唔知影乜

咁都要有d時間熟習吓

有冇師兄用過永諾 YN35 35mm f2？
我見幾舊水幾抵屌 有d心思思

影到相既 收到F8見得人既...
對焦好似都準但個摩打嘈過D鏡
利申朋友有yn 50mm

部d850試左日，
追飛雀冇我想像中咁勁，
用落只係好部d300少少咁

其實我見好多留言都話打雀唔係話好好用
D850係target呢類攝影架咩

佢個對焦係D5果個?

等D6

講係咁講，當然有微調過，唔係仲邊有人買d5 d5s

同d5肯定抽起d野，以前d300都話同d3一樣架,
雙修果d都話有分別。
其實轉做dx mode都變左部d500咁濟，
幾好crop既，不過要推高幾級快門同iso，
唔可以好似以前咁用慢快門就iso.

個iso呢？
見有人話同D810 比唔係好左好多

有好幾間舖報行貨價27xxx, 有冇爸打幫襯過？

都係要等到下年啦

如果依家入手，買7200定7500好

跪求救命!
岩岩用用D5600 拍拍下片死機
然後重開機個LCD乜都無，
viewfinder係有show野(左下角多左個Err)
半禁快門係會對焦的，禁曬係會有反應
但禁一下係影相聲，再禁第二下係會發個平時轉live view哥個聲
係拎去比人整之前有咩我可以試下做
(可能1999，因為真係唔知發生咩事，部機先用得3個月)

試下除左支鏡出嚟，抹下d電子接點，裝返嚟去再按快門

nikon真係無人討論

難得出左部好機, 但又供貨不足, 做唔到個聲勢, 真係有D SAD

但你都轉埋會

部D750仲係到, 雖然我真係打算賣左佢補貼下...

好彩我對A7r3興趣不大
如果A73就唔同

不過D850都真係想入
老老實實曾經諗過GFX50s

竟然係咁

想買D850同GFX50S唔係為左高像素?

係為左高像素
但A7我係當snapshot機咁用
我有部A72插fe55同vm21掃街
我想要個防震同萬能插only

話說真係差少少就買左GFX50s, 係日本俾個sales勁sell

講漏左係唔想投資落SONY既鏡到

數碼中幅對我黎講真係另一層次既野, 買唔起唔洗諗
唯有玩下120菲林

好似愈講愈遠tim

無計啦NIKON 100週年乜鳩都無, 3支新鏡, 一部D850就完
D850仲要搞到咁

生性D啦

咁我再諗諗先 唔該巴打

其實冇咩事都冇咩好討論 係一件好事
成日壞唔鐘意先有野講

都唔係呀, 睇FUJI CANON
好多人問下用咩鏡下, 又有人貼下相, 好似好多USER
呢邊唔知係無USER, 定大家都好了解NIKON, 唔需要討論呢D

之前呢度有另一個Nikon post,
我問鏡頭意見俾人派膠

entry level一定係canon多，正常都多野問d

有D咁既事

攝台多癲佬

睇鬼佬d ab test 冇乜大分別

大陸終於出左d850直度

我諗要過埋年要可以買到D850

副廠? 邊間?

mcoplus

29500 百記

分期24個月

啲骨好垃圾

呢兩日出去買支24-70先
刨緊說明書

要開始諗係咪排隊了

九龍灣仲有部

鏡要睇說明書?

機既說明書
真新手驚唔識用晒左
但買到個心好興奮

機睇左好好多，見好多人影左一年半載仲係對住個menu慢慢磨都未搵到，同埋有d鬼佬youtube教function key幾方便

聽日去買XQD 同24-70
星期五六日出勤當做下運動

如果想買d5 要做分期既話
有無話邊間大鋪最平

你睇返自己有咩卡, 睇下邊間鋪頭有做個間銀行先得

最後係出左D850 + 2470?

用左排d3400想換機 d5600定d7100好 筆直大概4000-6000

24-70冇貨

有冇邊到買D500做到免息分期？

陰公nikon乜撚都無

訂左小黑七聽日/星期三去拎

插住張SD 練下先

唔係啩24-70冇貨? VR版?

係
肥花講冇貨
冇VR 平5000有啲心動

24-70E 前幾個星期nikon出左memo講左產能低下，會缺貨
我自己就覺得舊支G夠用有餘，又細支d，除非你好需要VR拍片如果唔係分別不大

而家諗28 1.4 定24-70G

因為支2470 black friday 減價
所以斷貨 勁搶手

7100掛 或者7200 出左7500 可能跌價？
感覺升5600升級感覺不大

7000條line apsc黎講我覺得已經幾夠用
我有時都拎番部7000出黎玩

唔好諗28 1.4啦, 好難用
除非你真係鍾意用呢個焦段影野, 如果唔係2470方便好多

好似唔止，本身Nikon自己出左campaign都已經反應熱烈

11月10日より開始します「第5回ニッコールレンズフォトツアーご招待！キャンペーン」及び「ニッコールレンズキャッシュバック！キャンペーン」の対象品であるニッコールレンズ「AF-S NIKKOR 24-70mm f/2.8E ED VR」について、現在大変多くのご注文をいただいているため、一部のお客さまには、製品のお届けにお時間をいただく場合がございます。

一定zoom行先，你仲要新用家
仲有，如果買左24-70，闊prime要避24-28，最近都要20/1.4/1.8同35/1.4或1.8

呢支2470E唔減價出唔到貨啦
好貴但升級感唔係好多, 2470G平左反而好多人入返一代
佢二代做promote先俾人狗衝

佢最大鑊係IQ無咩改善，又要重左大左
雖然響個偏闊焦段VR其實可有可無，不過如果唔係貴咁多其實d人都會考慮既
衣家減左反應好姐係代表一開始定價過高

不過相比之下24-70G一手值買，二手更值

2代真係好貴 重好長

有1代既好少會去升2代
如果真係平5K咁買1代應該抵玩好多

有時咁高像素都唔係好事
無論n 鏡 s 鏡 t 鏡 d 鏡全部都要cal 過
n 鏡 zoom 仲要冇得自己搞 要上 services centre

nikon香港cs個working hour
態度仲愈來愈西，幾年前上去都好nice

咁大間公司，搵埋員工返星期日都無

做得NPS, 就係棍星期一至星期日都有支援，但咁大間公司都係廢廢地

星期一至五開到7點，放工都未必去到
得星期六可以去，不過星期六5點就收工

一皮鬆啲有找

岩岩拎左小黑七
星期五六晚出室外試下先

見D750佢寬容度同dynamic range好正想接返部二手 但幾年前機會唔會覺得好遲 主要影野食風景 同埋想睇埋exposure preview會唔會部機refresh得好慢 定最尾都係玩返無反算

D750好機黎 我用左一年做野用 無撚得輸
自己用都好，full frame單反黎講算係好輕
又有反moon 好方便
不過未入會就考處下sony a7系列啦

連用開Nikon都推薦a7系列 唔通Nikon真係要收皮 ？不過兩者除左重量size 其他畫質既比較上點樣 ？會唔會後制空間無咁大

又唔會遲既, 我識人上個月放晒成套C記轉左D750二手, 開心使用中
想影風景既話D750真係唔錯, 我自己覺得又唔會好慢既

A7ii我都有, 風景黎講我自己就覺得nikon會好d, A7ii我周街snap多
對焦就D750快好多

岩岩落街鳩影左陣
發覺都要熟識下構圖

因為用佢default 個A mode, P mode 夜晚唔夠光
好鬆郁矇
同埋想買peak design 既slide
就咁單手拎隻手幾攰

小黑七+D850?
影嗰時都係要雙手托架喎
slide呢類帶只會幫到你拎出拎入，到影時都係要手定
其實70-200呢個form已經算好好拎，今代仲要前輕後重貼番body嗰面

行果陣手持
仲未駕馭到部機一成
室內影下野ok掛
室外未得

D850 真係好重
我裝埋直倒+D5粒電

你唔慣，拎多d就ok
btw你快門唔夠咪咁

其實新學影不如響屋企放枱面摸吓先仲好
開個liveview + M mode可以慢慢觀察景深同曝光響你轉setting時有咩變化
落街玩持就照用P mode先，目的係集中摸吓d掣響邊，點平衡部機+鏡，點企點指向目標
學吓點取景之後先考慮點曝光

A mode 就唔夠快門
但除左m mode 佢default F2.8
應該先買24-70 先
係屋企小黑冇用武之地

其實都要練定
十月去北海道 到時帶機

A mode係你決定光圈喎老細
如果響一個暗景全開f2.8都無快快門，就姐係你ISO太低
我自己用A mode會去setting定後轆做轉ISO (S mode就前轆)

支小黑七close focus得1.1米
你響屋企求其指住d野focus到就可以，無需要構圖燈光
求野擺隻杯已經得

你autob iso啦
set最高3200 咁例如
你google下auto iso同埋安全快門

我好認真咁落腳影都唔係張張sharp，你仲要鳩影

一入門就d850
巴打真係 ...

主要想長跟身拎出街影下係咪都係mirrorless好d ？但想peak design咁揹住出街硬係覺得無反好易散咁 同埋單反手感

d850 要求超高 , lens 要靚 , af 要 tune 得超準
安全快門個concept 同以前 1/焦距 唔同
基本上要再多一半
冇 vr 長多小小焦都好易覺得濛
雖然縮到2千萬像樓下會冇咁覺眼
但用得4千萬 真係要好小心
呢舊野真係唔係咁易駕馭

其實都無咩，有心玩既一野上d850 咪仲好
唔駛成日諗upgrade

練多啲咪得
咁出D500 又要諗遲下上FF 同鏡群
不如一步到位

d500 又係另一樣野
用d500 就唔係諗up上ff
應該係買多部ff互補
我既理解係咁

咁含伯同印度佬又點睇

你可以話佢地D相顏色衰, 構圖柒, 不過佢地POST出黎既大都叫做清楚

顏色同構圖都可以靠後製執下, 但OUT FO/ 手震濛左就神仙難救

d500有特別用法 eg影雀
apsc計多用途我推薦d7200/7500

構圖炒左邊有得執，你企響咩位用幾多focal length就決定左視角同透視
當然crop同rotate係可以番去搞，不過呢d只可以叫剪裁唔係改構圖

D500同D800/810/850雙槍係Nikon特登design既用途scenario
body control一樣，電一樣，卡一樣，grip幾乎一樣

你影嗰時將主體置中, 到返到去覺得唔太靚, CROP走D邊位等主體變成係九官格線上, 我覺得咁樣已經係改左個構圖...

咁樣應該形容為，你分開兩次去構圖，根本你影嗰時就未決定個crop，所以拎後d等你後製有空間裁
個做法響商業好常見，費事俾下手話你拎太盡，限個designer layout
(純討論，唔係想拗)

知道大家都係講緊同一樣野就OK啦, 只係各自個形容唔同姐

講真，自從有D800/A7r之後，商業野多左空間走盞，係唔係都拉闊佢，大大幅俾下手裁到飽
以前要有中幅/digital back先可以咁

係商業先中意咁做...理論黎講一裁已經破壞左支鏡原本的景深，壓縮感等等...唔係做野一定唔會為裁而影闊d

轉左用auto iso 好似好好多
今日都係鳩影左陣

唔夠光好難中焦

小黑七對焦好好啦喎
你sure係對唔中而唔係自己郁左？

可能係

星期日入馬場試下先

貓蛇衰wb

仲個mon

仲未睇慣個機身mon，有時以為冇事唔使補飛，返到屋企電腦睇又瀨晒野

鳩影

新手想問下有無tele 鏡介紹，用落d7100到，筆直5000樓下

果個係陳豪

yes

一入黑就唔識影

你需要腳架

手持係唔係一定唔得

如果入馬場影夜馬
但落唔到腳
手持 轉153點對焦試下得唔得

影馬可以開防震 推爆iso 大光圈
但影夜景唔得 因為要收光圈

我唔知馬場俾唔俾用，可以考慮下單腳

睇呢個都幾有用

今日諗緊落唔落旺角敗家左佢

聖誕節可能敗埋支24-70

落左，正價缺貨，炒價送屎，收皮

D500 同d7000系列差幾遠
心思思想upgrade

係

係bic cam玩左大半個鐘
有2470E, 小黑7, 58.4, 1424, 50art試

2470E真心唔值

咁24-70G

搵日去香公、青公摸下先

想試105 但佢話無
上面幾支覺得正既係1424同50art
小黑七就咁試唔出

105唔駛試啦，1.4金圈MIC

如果 24-70 70-200
D850

買everyday backpack 20L好唔好
用緊porter 背囊好難拎出黎

未玩過想試下嘛
MIC真係

要預冇咩位裝其他立雜嘢

其實仲有少少位，支小黑要打橫
我24-70插D800
上面仲有位放到一支闊鏡
垃圾野要擺側袋

再狼d仲試到D500+TC1.4+小黑 直插
第二面照樣D800+24-70
D500嗰面如果淨係直插小黑，會兩面平頭，可以橫痴多隔

中國廠壽味之後變MIT?

咁30 L?

MIT 都唔一定差
至少D850 嘅qc重未有事

body/燈唔同鏡頭
lens alignment同calibration都要求好高

去瑩記睇左陣PD
30L 好似大啲啲咁
一機兩鏡30L 淨低擺雜物點睇

買啦，過一派唔啱用又再買過

又真, 人總會經歷買左好多個camera backpack呢個過程

背囊好似好過側揹

你咁既裝備用側揹小心攪到高低肩

其實係咪唔應該投資落DX鏡到 依家入門FF咁平好似遲早都上FF咁

從來無用相機背囊....
個人意見，機無想像中咁雞，鏡有鏡袋已經夠安全
不過你預要2手放就唯有小心處理，我2手買冇諗過要放番出去，用普通背囊帶去旅行好輕鬆，當然一定會有花有蝕

DX鏡一向都係幾昆水
你會上FF就更加係啦

其實都幾粗用下
而家D850 長插小黑七 乜都冇包放入背囊
係拎出黎唔方便
但一拎就手持兩三個鍾

有冇咩FX鏡抵玩又適合係APSC用？未諗住咁快換機不過直接買FX鏡好似遲啲蝕少啲咁

35.8
50.8
抵用係呢兩支

但側開真係好方便

係
20L都夠做？
想擺件褸入去

有冇人諗住轉會
SONY近年出品好吸引

轉左

兩邊都有用

兩邊都有用+1

想買部x100f做snap shot機，但係好貴

兩邊都有用嚟講(D3s + a7ii)
sony執raw要俾心機d

ching隨身機fuji x70點睇？

無viewfinder, 同埋鐘意35mm

會唔會換d5,定d850

我都有a7ii,不過好少用，拿上手好似一撞就散

有冇巴打用過舊果支sigma 20mm 2.8

同 nikon 支20mm 2.8D比 係咪好啲？

電子元件愈多一定愈易撞壞
要打仗梗係nikon flagship...

小弟都struggle緊
1.8g 2.8d

插一插，之前上show room 渣810睇24.4 同24.8, 同光圈，支24.4 真係sharp 好多

1.8g la，其實幾輕，wide+散景個感覺好正

其實上左

而家想放d3s+2470 去d850

Sigma 舊果支點睇呀？

D5+D850+a7ii?
咁多部機

無技術唯有靠買機

其實有D尷尬, D850會想取代埋a7ii
a7ii我無咩投資過, 得一支fe55
有時去d 短trip想輕d先會拎佢, 但如果真係出左D850咁我未必會再拎佢, 可能都會放埋a7ii, 留返全套NIKON算

有上show room試過
都幾正 同埋覺得個1.8點都大彈性過2.8
當係加多啲錢升級
係未試過2.8 想試一試
唔考慮其他range係因為個人喜好 愈wide愈鍾意 有1幾個啲大部分都太重所以唔考慮
prime lens好似20最盡
睇過好似有支18但都幾舊
但支1.8實物真係有啲膠

有支20 2.8想放，有無興趣

舊果支無用過，1.4 art用過一排質素一定贏nikon但重同大得太過份，仲要突前玉

nikon計埋手動年代仲有幾支
1.8就係夠膠先輕

有14mm 2.8D

D5 好重

ching 14係唔係fisheye來

冇野了已搵

只係啱做野用

請教下唔用preset點執走層灰

a7ii?

D5600 kit鏡應該揀邊隻好 18-55定18-140
如果影風景嘅各位大大有無啲定焦鏡可以介紹下

重又無咩, 可能拎慣左full body
但有時行得耐都會想掉撚左部機
D850我都係會加直倒

rx100m3

無執過佢D RAW喎
不過都係拉下cruve, 加d 對比

你a72都係咁?

我比較少用preset
我都係自己推下d curve同對比

dx wide鏡定焦真係唔識

其實最慘係nikon APSC 冇咩好鏡
出FF好過

aggrre!!!

18-140

dx35 唔係評價都幾好咩，利申只係上網睇

部d850發覺用dynamic 同grp對隻雀係水面飛好易對左落水，屌佢係直情lock住水面，鬆開再對都係對住d水屌佢

個3d lock

唔係3d, 係d9,d25,d72點果個，同埋grp af,
差唔多環境以前部d300用d9甩左都7成對得番

究竟幾時850 先有大貨

我之前對火車, 對對下會甩左, 無解

我d4用3d基本唔會甩，除非第1下lock錯(咁係自己柒)
我記得以前nikon官網有一版講group af同3d用法分別，依家搵唔番sad

為何不幸的總是我
新買Tamron 24-70返到屋企先睇到有移焦

聽日又出街鳩影下

淘寶有850直度喇

d850 同d5 粒電係一樣？

點會
full body一向用春袋電，如果唔係要咁大個直度位黎托咩

咁係咪同d500 一樣

第一次見小翠
不過死雀黎
俾阿伯養到唔驚人

直倒粒電就同d5一樣 好似係

你返左大陸影？

青衣公園

搵日去香公打死雀

用153點對焦
𣈴住隻野個頭係唔係咁玩

幾多點就睇自己習慣同隻野大細

以我理解:

D850同D810 D800 D500一樣用EL-EN15電，可以share
不過D850跟機用EL-EN15A，因為舊既15電有過熱問題，再加D500/D850響拎電voltage要求準左，所以舊電要recall同停產，D500出嗰時就有上CS一機換5粒電既program

至於直度，D850就係用D5粒EL-EN18
EL-EN18有A(D4/D4s)同B(D5)
不過我唔太清楚有無分別

發覺成日影野都斜左
水平同構圖直頭好差

你呢個係支鏡唔夠長既問題

用view NX 睇隻雀又幾清
有啲暗位+左1EV
唔記得轉返攪到爆左光

轉DX MODE 會唔會好啲
變相300mm

一係行近d,一係換支長鏡

咁先買左24-70應付日常生活先
長都係200-500 果支

其實用緊d700 想升級去850，會不會over shoot? 試過D.C.-fever D850 上手玩， 感覺重過d700！

買2x啦

唔會overshoot 850只有買貴沒有買錯

首先你要買到... 唔係炒價

近近地就ok

貓蛇有人講a9壞話

快點找人同a9 講多少好話，唔好過黎爭機！最好多點人轉去索尼

貓蛇係sony 個度無人理，要走入nikon 堆去吹蕭自己

去南生圍好過啦

係啊A9 真係好好多，大家唔好買D850 啦

有冇巴打可以推介下邊支閃光燈抵玩
新手對閃光燈冇乜概念
想聖誕幫女友影下靚相

70-200去有用咩
真心陳日隻小翠一飛都追唔到

女友靚點影都靚

支鏡短咪去斜路個位等佢飛埋黎影練習下，
南生圍品種多，飛得慢有鷺，
飛得快有鴨，唔慢唔快有鷗有鷺鷀

龍虎山又點睇

呢d要用觀鳥心態去影，林鳥好難影得靚，
不過有機會影到d

不過有機會影到d稀有品種

講真，要平用神牛，但買到最貴個支就得

v860ii，有$可以考慮ad200

放返到100% 好似都幾大

但人地IG 果啲好sharp
要點影

縮圖執相

部老爺機裝capture nx d 裝唔到
遲下換mac 機

真係鍾意打雀，考慮吓200500 or 2x啦
同埋開始考慮吓腳架，下下放大100% 都唔係路

其實都係想去旅行影下景、入馬場影下馬、間中打下雀
200-500應該第三支敗
下個月買左24-70先

呢度好多巴打鍾意既街拍、影人我唔多like
始終好驚俾路人屌
動物最多走開、影唔中焦
唔會屌人

我街拍都好柒，影唔識郁既風景

腳架同長炮都要一樣一樣咁入手
仲有防潮箱果啲雜項都未齊

行近d可以執少d 用384+20e影

睇完佢地明咩一串長一串強

呢班退休有錢人點同

200-500 水貨7000多啲

今日用d4一晚chur左4千張都係冇左2格電
另一部副機d7000都唔弱得去邊
單係呢一點已經無可能吸引到我轉無反

鳩上鳩落啪啪啪
果凍效應
M巾對焦

A9 無撚敵

D850 body 用en-el15/15a電
D850直度可以用15/15a, 亦可以用乾電池
但只會維持7fps
但轉用en-el18a/b 電就可以上9fps
但前提你要買個電池匣BL-5 同埋18a/b 電嘅charger

個buffer 都有分別 同樣setting下
直度用15a電 xqd 2.0 影20張卡彈
直度用18a電 xqd 2.0 影15張卡彈

買埋粒14e

真係好X吸引啊

由 2017 年 12 月 11 日至 2018 年 1 月 10 日，購買 AF-S NIKKOR 58mm f/1.4G 鏡頭，即送你額外一年原廠保修、HK$500 Nikon 現金購物券及 64GB/ 95MB/s SD 記憶卡一張。
禮物數量有限，先到先得，送完即止。

是次推廣受有關條款及細則約束。
條款及細則：
● 顧客須於2017年12月11日至2018年1月10日期間，於香港或澳門購買AF-S 尼克爾 58mm f/1.4G 鏡頭(“指定鏡頭”)，可享是次推廣優惠。
● 顧客須於2018年1月24日或之前(辦公時間內)，憑購買發票正本及尼康香港有限公司發出的有效保修卡正本，前往尼康香港有限公司 – 顧客服務中心（香港九龍旺角亞皆老街 8 號朗豪坊辦公大樓 38 樓 3802 室），免費換領指定禮品。
● 每支購買的指定鏡頭只可於是次活動換領禮品一次。
● 額外1年原廠保修服務由尼康香港有限公司提供。
● Nikon現金購物券適用於購買尼康攝影產品。
● 禮品數量有限，送完即止。
● 所有禮品或相關部份均不含任何現金兌換價值、不可退換、不可轉讓及不可轉換其他產品。
● 須受有關條款及細則約束，如有任何爭議，尼康香港有限公司保留最終決定權 。
● 推廣詳情，請向售賣店員查詢或瀏覽 。

話說我都算半個NIKON死忠, 但真係從來都無拎到過佢D贈品同周邊
唔係話貪佢D野, 但有時見到CANON個D買完野可以儲分換下野, NIKON真係乜撚都無

Nikon marketing 真心濕鳩

重有CS, open hr 又係濕鳩

有budget買一隻過萬既AF prime既人，又點會貪張64GB卡仲要係SD
好心好似美國咁搞lens rebate算啦，銷多d量做好條數唔好

幾時都係直接減價最吸引
不過都想講下, 隔離CANON買完野上網REG時可以儲到分, 換下D袋呀杯呀配件呀咁
NIKON又真係乜都無, 我見兇宅個D成日SHOW NIKON D贈品 (杯, 月歷等等), 唔係話貪佢D野不過又真係未拎過

同死唔死忠無關la，送d野唔實際，到最後我去細鋪買仲平
紀念品反而有興趣既，不過香港好似好少地方買到，有時想收番隻相機型usb擺

係啊, 我都係想要下D紀念品
今年100週年, 去左佢品川個博物館睇, 買左F mount時鐘

同埋nanoblock

都有其他唔等駛野賣

支58mm 焦距咁得意既

手動年代noct 1.2的電子版所以沿用58mm，但係得1.4所以係取代唔到

Nanoblock我都有

Nikon 水鏡好似係國際保 ？

呢d小甜品係用黎慰藉心靈
人有我無仲係覺得爭d
空虛

求屌醒
小弟下個月去旅行之前點都要入支wide prime lens
講過諗緊1.8g定2.8d
兩支都試過都冇話唔滿意 冇咩好大既出入
鍾意2.8係因為平啲 都型仔啲
1.8就係覺得點都係新啲貴啲畫質點都會好啲
更重要係1.8真係輕易有景深(有時同場用黎影人/野食)
但支野真係好膠
到底點算好 理智覺得應該要敗1.8但2.8硬係有啲野呼叫住我咁
老實講budget上又唔係負擔唔起
果斷1.8吧？

講緊20mm

其實你已經揀左
再者，嗰幾個stop既光圈係實實在在有用

係呀，無咩分別

到底點拎到，係咪要去兇宅個d大鋪買野先有機會有

28 1.8g vs 20 2.8d?
of coz 28 1.8g la...

20 1.8g都唔係好柒姐

20 2.8d 咪差唔多

但點睇都係揀1.8g啦, 除非你需要個光圈環

買850送左個nikon袋

好耐之前買D3S 都無野送

我自己無用過，不過聽講支2.8D都算幾唔sharp，想sharp要收幾個stop，同埋暗角算勁
同1.8G比幾乎無optics上既優勢(或者可能變型少d? 唔肯定不過2.8vs1.8應該會)
我諗揀2.8D最大原因第一係要光圈環插舊機/拍片，第二係想盡輕盡短

thanks chings

個袋垃圾到

話說好少見20mm 1.8g既相, 上左flickr睇, 都幾好唔錯

點先影到sharp到𠝹手
自己影成日都多noise 死灰

放上腳架

收光圈 iso盡低 同埋...靚鏡

呢D像素咁高既我覺得似手震左自己唔知

If your pictures aren't good enough, you're not close enough.

似對唔中隻野
都係要多啲出街玩
試多啲
曝光三角都要了解下先

用咩mode

A mode

用m啦，點測光隻雀，影幾張睇情況再調

會唔會考慮sigma 1.4 art ?
光圏1.4可用 變形又少

budget🤔
同埋想落filter

請進入1.4的黑洞世界

點解開左AF-C 對焦舊野都係定住左唔會郁

afc 3d粒點先會郁

D750新手發問
想買支wide lens 影風景
因為遲下去旅行
依家用緊50.4 sigma

一樣用緊D750加S50.4
另外搭支20.8去旅行

用開1635

想入大三元

think 1635 +50.4 or 28.8+50.4

視乎你想要幾wide
16同28都真係差好遠, 28都唔叫wide鏡啦應該

入啦
小黑七正到冇朋友

正路係1635,2470, 小黑7, 配多兩三支定焦，完

Nikon 20 1.8g 都要5600
Sigma 20 1.4 art 都係5800
價錢都係差唔多
Filter 可以買專用嘅filter holder
我兩支鏡都試過 最後比較畫質光圈同變形之後決定買sigma

最近去幾次旅行都係1635+70200+MP50

影水族館、湖面、觀景台影出去
係唔係買CPL?
之前用iPhone 影成日曲線自拍

影水族館/觀景台 你貼住塊玻璃影好過
湖面既話睇你想要咩效果

我都買撚左NIKON個塊CPL好少用
試過歐洲用, 個天藍到好似假咁

另 小黑加20E 係唔係手持會好難影相
定200-500抵玩啲

手持難唔難其實睇下你肯用幾多時間去練，
你天生手定咪練少d快d上手

tamron 1530

想問下咁多位巴打
我部d7100出現左err 見到係個反光鏡卡住左
因為我唔係好敢睇youtube自己搞
如果我攞去nikon到整既話 知唔知大約要幾錢？
跪求咁多位巴打解答

小黑七手持手感係頂級
同埋原廠TC對AF速感打既折扣係好少

200-500本身唔差，不過同小黑或者nikon堆長prime有距離

我近年都少用左filter，d body DR咁多stop，resolution又夠，好多空間後製老西咁推
CPL我諗影風景已經唔會用
係如果個set牽涉玻璃想搞反射先真係需要

補充番；CPL影湖景絕對有用，不過響香港幾乎完全無機會用

反而我最近有用過ND同GND
CPL老實講有後悔買左, NIKON個塊好貴

20E 用落小黑七
最大光圈係4定5.6

我爛過2塊nikon, 無再買了

降兩級, 2.8 > 4

5.6先岩, on99

200-500 都係F5.6
平少少
但畫質 對焦速度 對比 體積

咁你都要考慮埋其他
例如200-500你係要買多支鏡, 70200+20e只係帶多舊野

70200+20e vs 200500你可以google下, 都幾多人討論

玩多排敗埋支2470先

70-200係大部分人手持的上限，200-500唔落腳冇得玩

唔係喎 200500 手持都OK 個VR好正

140-400 都唔錯
而且小黑手持正！

無論70-200定200-500都各自可以加TC (當然200-500唔可以多過x1.4因為光圈)
所以個考慮唔應該就咁70-200+20e vs 200-500
200-500咩都唔計，淨係個伸縮zoom對好多情況都已經唔太理想
而且之前提過，支鏡本身既AF VR 手感 造工等等唔會因為加TC而大打折扣
所以一支勁鏡+TC個組口好多時都係相對比較化算(一雞幾味)
一個TC雖然落地係貴，不過你可以永遠用佢，又可以夾無限咁多支鏡

爸打好似無限金錢咩鏡都唔使考慮就買咁

邊係
打工仔一件

呢條片好和平啊，大家一人一個位，唔會有人夾硬zip位

地方大，同埋鬼佬

等緊一月先有bonus 敗支24-70
信用卡hold 撚晒limit

想請教一下

我用緊D750
説明書話f/8仲有11組對焦點可用
咁我用sigma 156c 再加1.4x or 2x 可唔可行？
係咪仲有自動對焦
Or 畫質會好差？

用唔到nikon tc,會有af,不過好慢，冇光會迷焦

終於敗左D850

唔該哂
咁姐係一萬蚊以來嘅鏡呢講好難遠過 600mm ？

訂左幾耐
定食骨

遠過600唔難，係畫質差同迷焦.
其實sigma都有出tc

Nikon To Announce A New Nikkor AF-S 180-400mm F/4 ED TC VR Lens Soon
唔知10皮找唔找到數

而家支200-400都係好似5皮，點樣10皮找唔到數

樓上位巴打可以唔駛諗200500 定 20e啦
諗呢支啦

我就係見支 s 156c 畫質都唔係話好靚 只係幾千蚊抵玩
咁姐係 除非我買定焦 如果唔係都係照舊用番支156c 就算？

我部D90都係咁，拎去客服，佢check完話控制組件有問題，整返要1500。

肥花買，原價，但比CASH，送mon貼

信用卡收charge?
得moon貼

其實究竟原價係幾多，呢幾個月根本個價浮到都唔知本身係set幾多

無十皮都要八皮，Canon嗰支要1000USD
今次呢支好奇妙，built-in TC，zoom上到400mm都仲有f/4，報道話有30個lens elements
如果係AF-E，internal zoom，唔太長身的話，會好受歡迎

我打漏左個零...

呢支係 built in 左1.4x 大哥
如果5皮買到 大把人狗衝

呢度都見到大大你

Nikon新嗰支都係built-in TC呀

27800呀

27800

尋日問百狗，重係29xxx，食骨

有冇用D810嘅巴打可以分享下用電情況
我新買機用咗一個禮拜發覺去電去得好快
求先check下 發覺影30張得返70%電
係舊電問題定部機問題

副廠電?

check下粒電status?
好少係機問題

唔該哂巴打 唉 點解好地地突然會壞

買tamron 鏡係咪去誠誠買好d 想買支15-30

係副廠電 係副廠問題?
即係想買多舊嘅話一定要買返原廠?

衣家d body越黎越要求粒電供電準確
好多時副廠做唔足spec

如果你成日影既 買粒原廠傍下身囉

原廠水貨電 邊度買信得過

咁要有排儲
一次過8皮

真係唔知，我除左擺佢防潮櫃擺得太耐（超過半年）之外，咩都冇做過

唔知會唔會係太乾（~40%RH）

支24-70G 上網睇人講咁化學？

用緊D750,相機有時讀唔到張SD卡,但係電腦係完全讀到,
我張SD卡係MICRO SD插ADAPTER再插入相機,
定係直接買張大SD卡好d?

馬場70-200 原來勁夠用

但一影去啲mon佢花撚晒

自己衰on9 見天陰較高左曝光補償炒左下半場

盡早換
多一重contacts，多機會炒卡
都唔好計速度

呢d大mon有好慢既refresh rate，而佢又用舊式interlace掃線方法，所以shutter一快就會影得一半

發覺好多相影完偏暗
有冇得係相機睇到histrogram
影左大約四百幾 發覺冇乜邊張滿意

你唔係睇左說明書

屌你天氣預報成個禮拜台北得一日出太陽

第一次見到白胸

200 真係唔夠

收到
唔該哂

呢張曝光有冇問題
可能個人平日睇開暗野

電話睇覺得ok
利申開最光

兩張邊張曝光正常
發覺自己唔識影相

你用咩測光mode

矩陣測光
S mode 1/1000

之前咪話用m,一拍翼翼底翼面唔同色已經搞亂你快門

即係我用M mode
1/1000s F2.8-F8
iso 3200/6400 咁得唔得
想開始淨用m mode/ a mode

拎住機皇鏡皇
影唔到好相就係人問題

有auto iso

覺得iso 過6400就多noise

咁你set上限6400 咪得

一年又就過去，大家今年有無影到靚相呀

9月買左部Df未齊鏡
都係用sony同leica多
新一年主力買返Nikon鏡

玩3個系統

雪糕又影左乜
我等下個月入24-70

到而家都唔明翠鳥系列有乜吸引力
個個影雀既都伏佢地

日本人又係咁
香港人都係咁

今日都係有人提我先見到白胸
白胸捉魚再俾海鷗蝦果下又幾得意

相對翠鳥
我覺得猛禽仲正
不過猛禽攝影仲難

你可以去西貢碼頭好多麻鷹

介紹個ig你睇吓，係日本人嚟，用200500

張蛇
我今日沿錦田河行去橫水渡
其實應該邊度先影得好
錦田河一開始好臭

都要四月先買200-500
先買左防潮箱同24-70先

有200-500就唔係鼻屎咁大粒

今年都有幾張有個人幾鍾意既

我行開塱原同濕地公園
好少影到翠鳥
一係就鼻屎咁細粒
請問下邊度會容易影到翠鳥？

猛禽應該點影？
通常都飛到好高
影出黎好細

一係長炮
二等佢衝落黎果下影

張蛇魚鷹、紅隼果啲係唔係要入米埔

佢飛起上黎用156好細粒
衝落黎嗰下就要再練下
有冇咩好地方介紹？

南生圍就呢個位，要睇返尖鼻咀潮汐大約1.5m個水位，佢地會飛近岸邊搵食，所以影得大隻d

小翠咪青公近，
過冬果d猛禽其實沿住深圳河果d濕地都有，
多人去米埔影咪感覺好似米埔先有姐。

我有朋友係米埔做野

聽佢地講米埔係多奇怪野

最奇怪係等成日一收機就出黎，啱啱又黎料

西貢碼頭除左鷹其實重有白腹海鵰。

岩岩南生圍都見到
同白胸搶食
但我影唔到

支200-500 真係必入

重新愛上35f2d
不過佢個散景真係好柒

我講鵰喎，你想講鷗？

我都有D想入

新手想買機，想問下d5300好定係d3400比較好呀

睇你budget
d5600

大約5k左右

屌眼殘

見到乜野?

我聽人講對焦唔係好夠快

呢個價位算係咁啦?

係
不過影wildlife唔夠快同準有時係會好唔開心

無辦法啦, 再上一級個D貴到痴線
唔係專影生態既話真係玩唔起

584 都可接受
684 856 就不了

你真係好鍾意生態個D先考慮啦, 唔係又變日日去青公影雀咋

想去米埔

其實70-200 企位加構圖影到馬已經好夠玩
200-500就真係想影下鷹果啲
平日郊遊果啲24-70、70-200都好夠
長炮行出街又要加埋腳架果啲

覺得係香港可能好快厭，諗清楚係咪3分鐘熱度先入tele

主要都係諗住影下馬同去旅行用先買機
香港唔影人像好似冇咩用武之地
影景 嘉頓山 南山邨 彩虹邨 海山樓 呢咋好悶
街拍又怕俾人屌

就咁買隻1.4TC先囉
插小黑響香港除左打雀根本咩野都夠
佢仲要係D850，唔夠長都仲可以crop吓

仲有，就算第二時真係加埋200-500，支1.4TC可以加埋落去用

比人放生既白腰鵲鴝，而家係台北

好開心
又有巴打加入打雀世界

烏鴉哥 搵次有機會去金門影下雀 戴聖必有

細佬都影到幾張大頭相

想問1635個vr得唔得？
諗緊佢定24.8

我覺得OK呀, 次次旅行都有帶, 唔夠光時都算幫到手

而家係金山，好多鶇同好多人做景，不過全部冇人用

想收支二手，好似都要6k

要咁貴???
我印象中當年買一手都係7千幾?

你唸真係咪真係想影生態先 為影而影我寧願你買70200就算。都叫做有影到下生態，同風景，有錢多買放大。我見你張蒼影到 莫講話米埔，你入到去都係曬氣。喺南生圍練下仲好，上面有清講嗰個為係最好影架啦。

平時我會喺嗰個位爬落去影，有個位set到腳

用200影好似都影唔到
由細到大對雀鳥好有興趣
但行果陣明明有好野都睇唔到

我諗要再摸熟啲部機先
好多野停留係鳩影多

所以未有上位大炮前，因為會crop相APSC影wildlife係會有優勢

有D意外, 原來係咁鍾意影生態, 當初點解唔買D500
明明一開始都係target D500

歡迎加入新態攝影行例

生態

今朝金山得幾條友影雀，而家起碼成40個
又有個阿婆問我有冇見到戴勝

同婆婆講去金門啦

一步到位
其實見DX 鏡群冇乜支援

再講又成村人bang bang bang

見到咖哩果張白胸同自己果張灰左

又對撚左落D水到啦

巴打讀書定做野 定唔係台灣

200 最盡影到鼻屎咁
係唔係用gp foucs 好過3D?

唔識對焦......

做緊野 本土香港人

我會轉去AF-C，睇情況用多/少對焦點

加油
我多數用ap-c 單點對焦 再用連拍
好似機關槍掃佢落黎

想請教下
如果想入枝35 應該入邊枝?
Sigma 35 1.4 ART
Nikon 35 AFS 1.8G
Nikon 35 AFS 1.4G
或者有冇其他介紹?

睇你幾多budget

平玩咪1.8

其實1.8都唔平art好多，但1.4就唔多抵，連art 8成質素都未必有

唔該咁多位巴打
ART對焦係唔係真係好慢?

唔算好慢

想去羅臼

有咩睇

鷹、坐船睇鯨魚潮吹

IG見到人貼
好想去

去左林村河同大埔海濱公園

見唔到戴聖

有50.4art, 唔慢不過重

唔係咁易嫁

大家係咪都用LR+PS?
最近試左c1p解raw, 好似又唔錯, 但用唔慣

神烏邊有咁易中

食左Adobe既屎廿年，因為太多做野牽涉印刷output，完全搣唔甩
LR雖然好撚多問題，不過佢的確係最全面
同埋衣家個cloud方面同步features嗰d如果用得著其實係好撚好用

我都係用開adobe
但最近見c1p好似都唔錯, DL左試用版玩

有好多頂唔撚順LR，或者只係專門output相唔需要workflow既人，或者完全無DAM需求既用家，都鍾意用C1P
因為個RAW engine (似乎) output好d，個interface又無咁落後
其他選擇仲有ON1，DxO，Luminar，Affinity等等

今日係金山溫泉果邊見到，不過我行左兩步佢就飛左

去左香港島行山
一張相都無影到

c1p解RAW (感覺上) 好似好D
但好唔慣佢D FUNCTION, 睇緊多D教學片

D500直倒有無話邊隻好

大白鷺同小白鷺好難影

唔明咩係workflow n DAM?

workflow = 工作流程，多數係搵食尤其係成team人先會考慮既效率問題
DAM = digital assets management，姐係「數碼資源管理」，泛指點樣執好你手上面既file；響攝影黎講係指點樣去儲、排列、backup你d相，等等

Lightroom就係一個有DAM function既software
PS就無

好難影

前排影到
加油啊大家 一齊集氣
仲未得閒放相去隔離post

成日都覺得香港打雀好似好難咁
見到都好似好遠咁

要捉佢衝埋黎果下、飛近先

都叫數到毛既

試下crop左 等佢大隻啲

用capture nx?
部老爺機太慢

應該用手機都得既

會唔會好啲

可以再crop大d, 你背景個d都無野睇

睇返金門唔只戴勝，你係咪收埋其他野

都係影左少少咋

行左轉龍虎山加山頂
聽就聽到好多雀叫
搵就搵到十幾隻

仲有隻好似鹿既物體

Baking deer

野豬黎
但佢係林入面影唔到

人多可能都有影響
但自己真係唔識影

BD係夜行性動物 野豬就好正常

勇敢啲crop

更新左連登慢左好多

新年快樂
新一年祝大家影多d靚相，分享多d
同埋希望nikon生性d

唔該巴打

新年快樂
新一年希望大家影多啲靚相、更進一步

樂多人都玩幾個啦

佢d定價樂生性
追過市價有突

希望今年呢到可以熱鬧D啦
多D人貼相同分享就更好

14-24 究竟出新版未

D850 新手一問
岩岩入左枝SIGMA 24-70 ART
Nikon body有咩鏡係必入？
好似Nikon原廠鏡麻麻地咁

1424, 小黑七

巴打點睇Tamron A012同A025?

A012無睇過, 我自己用緊原廠1635
A025既話有錢都係上小黑七啦, 剩係對焦快D已經好值得

唔該曬巴打
我應該入左小黑七先

小黑7大家唔覺得貴咩
我小黑6已經用得好滿意，而個價錢差勁遠

銳到界手
有買貴冇買錯

咁有BUDGET就當然係上小黑七啦
無既話2手小黑六囉

我而家用緊小黑六無打算換

水貨好似皮6 唔算貴
啱出個陣就真係貴 成2皮

2手小黑六都要萬一
行小黑七萬八鬆啲 水貨最平萬六中
咁可能我俾多少少買水貨小黑七都唔買2手小黑六

回顧返2017原來一支鏡頭同BODY都無買過

水貨小黑7重要係MIJ
行貨好似MIT

小黑六 2手個價企得咁實
但上小黑七 其實都要加多5, 6千, 唔係叫俾多少少啦
都係個句睇BUDGET做人

想入支50mm
但睇落冇支岩心水
58mm 評價又話soft
自己又有金圈同原廠情意結

Sigma 50 ART唔得咩?
仲諗緊入35定50

58散景好正
利申用家

係soft，佢設計都唔係求sigma art果種sharp，所以我揀art

六係好，不過一拎七上手就即刻feel到改進位
手感(重量分布)，AF反應，追焦，常時VR呢d
當然如果淨講成象，六已經有七既八九成
所以control上既改善值唔值個差價就因人而異

睇外國網站話A025既邊位仲利過小黑七
當然中心最利一定小黑七大勝
都係睇定啲入85 ART先算

A025的確係好接近，邊位我自己唔太著重不過如果佢係利d都唔出奇
我當時都有考慮其他options不過最後都係揀左小黑七:
1) 有機會插TC，原廠鏡少好多問題
2) 之前份工用慣左小黑六
3) 金圈癒+身痕

堅銳

24-70G 係唔係好似台仔講咁嬌貴
少少撞都死？

小黑七？

部老爺機處理唔到Raw 同埋未買XQD
我都好想好似Jared Polin咁I shoot raw

利得誇張

我都想問邊度買到XQD
度度都冇貨

我係b&h買，不過唔影快野sd卡都夠

XQD之前傳Lexar唔做，再加上SSD/RAM近年供不應求，搞到XQD貴晒又難搵

不過就算未用得著埋d RAW都應該影住RAW+JPEG先，留個digital negative第時有用

唔係，伸縮zoom黎講佢算堅挺嗰級
不過就係因為伸縮所以先天不足，的確唔夠其他內zoom設計硬淨

出面重有SONY 64GB
128同256GB比較難搵
試過去日本BIC CAMERA都無晒128GB

好彩我9月尾個陣買左張128GB 14XX
依家128GB好似已經要17XX-18XX

呢個睇完嚇親

我諗我用左6,7 年了
除左第4點有同感外其他都無
我拎去旅行間唔中撞到幾下都無事

其實我最唔明係點解24-70E唔改呢d問題
當時見到成個barrel長左闊左，仲好多人心諗一定係改左內zoom
因為特登整大個筒，就可以用番原本無咩問題既鏡組設計，只係用外殼包埋前端
點知最後都係伸縮，大份左主要係因為VR元件...

好老實講佢伸縮好樣衰，我成日都唔想拎佢
2470e好似已經係幾間廠入面最大最重？

好彩我九月都買左張
用D850 得一張XQD
同用SD既感覺真係天同地

lexar有出番xqd但未必咁快到貨
又 記得xqd/cf級數的卡內置除錯/多一重保險設計 真係要計的話係安全過sd

今日搵過B&H 好似重有128GB SONY XQD
189USD 抵玩

SD無controller，壞data機會大好多，不過就係因為咁所以平，亦都係點解最受歡迎
btw XQD都好似有兩個version

Lexar 有1.0 同2.0 ver.
Sony 有G 同 M Series

咁多位師兄
細佬我大約喺一年前接收左親戚部d300
我知道部野好舊仲要唔係ff
但細佬窮學生好心滿意足
但一直都冇錢買鏡
一直都係用支50mm 1.8

最近終於算係儲到d錢
想話出番支變焦鏡
主要想影下景 同想日後旅行用 想買住一支一鏡走天涯
應該主要用Wide Tele應該唔常用 有冇好推介
Budget 3000 二手 or 副廠都ok
但聽人講分開兩個焦段買會平d 求指教

如果買u2 card依家都唔平la...朋友買黎拍4k計同速度per gb隨時貴過cf，sd就到盡頭

18-140mm 夠平
想分兩個就18-55 70-300 check下d300用唔用到AF-P 用到就買新 唔得就買舊
想好啲就sigma 17-50 不過要調焦

利申：新手鳩up 留名等大神教路

真係唔明 單反得D5同D850用緊XQD
點解仲可以周圍無貨

D500 都可以用

而家係日本，睇下d XQD先

就算係都係3部機啫，照道理需求應該唔大架

XQD其實好少consumer cameras用
反而係professional video嗰面比較多，不過都係SONY機
諷刺既係，alpha系列因為要細body，就算好似a9都仲係用SD，唔用XQD
如果a7s有XQD槽，其實理論上係唔需要外接recorder都可以出4k prores，用SD就一定要compress做XAVCS

講番點解XQD難搵，我估應該普通供求問題，太少consumer用途，少人搵就少舖頭敢儲貨
同埋我諗產量本身都係少，如果唔係都唔會傳Lexar摺唔做

XQD好似大SD唔係好多，係厚身少少
對sony來講應該唔係大問題

市場太細，用d4/d850的人都唔係必定要買，sandisk連有份開發都冇出
但sd速度就到頂，快的卡都天價，cfast同xqd呢d新一代的卡上限高好多，將來一定有大d優勢

Sorry我係指A7系列要用XQD對sony來講應該唔係問題
Btw好多人都話CF卡都就到頂

如果加埋卡槽既PCB/controller就可能會用太多位
無反如果要整大咁不如用單反

當然佢呢個取捨係有負面
a7s系原本係可以打晒中階拍片市場
就係因為本體body好多限制，令到setup向上發展有限

原來controller係機身入面架 其實controller有咩用？

機內/卡內都要有
不過如果好似SD咁，佢卡內係無既，只依靠機身，張卡只係負責放d chips的話，個問題係performace會因為host controller而變，而好多body/reader都因為種種設計原因而響嗰度慳
另外，直插chips呢個方法風險就係如果接觸不良或者斷電之類既事發生時，佢係無咩保護機制去防止炒data

明白 部d850買左3個月都仲未買到XQD, 最後今日係B&H落訂算

有XQD啲850 先係真850
用過返唔到轉頭 早2日又買多張128GB

其實D850同D500級數既body係好有理由用快卡
一個就大MP大file，另一個就要快連要多buffer
咁撚大張RAW，又咁密寫去張卡，而張XQD個cost只係貴過SD十幾廿% (用UHS3的話仲差唔多一樣)
對比起要直倒又要大電先拎多幾張連拍，響XQD度投資其實仲值，D850都成三皮野，嗰三幾千買卡算係咩

我直接買一張256GB搞掂佢就算

天祥、肥花果啲有冇XQD賣

256GB 唔係咁易買 周街都無貨
之前有貨個陣睇過差唔多要4k

都係要訂，反正有貨就會送來
好過肥花，keep住打去都唔知幾時有

有貨唔洗係度叫春啦

見dbase有 不過貴

早2日係見花入左2張XQD128

yodobashi無xqd賣

不過D850真係又愛又恨
本身機價貴
xqd貴 直倒貴
file又大 我部電腦唔算舊 但開lightroom黎執相 叫晒救命咁

我都深深感受到咩叫一闊三大
所以依家都唔會下下影RAW

影住jpeg先
又要買鏡、XQD、仲有好多雜項

早2日係森林買左2張Lexar XQD 128GB 2933x , 唔駛一千蚊港紙張
真係抵到爛

千祈唔好淨影jpeg
之後一定後悔

BIC Camera好似齊d，不過mark貴好多

仲係摸緊曝光等等學習中
應該去旅行就會影Raw

退埋稅平過星際好多

有 去大鋪 bicam都有 但得最新ver 貴
我想買lexar舊果代當備用 果一代64gb好似5舊水有找

你隻係M系列 唔夠快

如果唔急用等森林番貨 ,
lexar 2933x 快過 sony g series , xqd 最快
132 usd 就有

唔等呀，機都無
biccam話d850 要排3個月

咁D5 雙XQD咪無敵！

我覺得用D850 唔影14bit LRaw 晒左

去咁耐日本既你

無敵貴?

12bit 14bit 分別大唔大

d610 vs 6d 點睇

唔係呀，今日第一日咋

聽日落雨
仲想去大埔X

個DR有分別

落雨好悶

出左轉星際冇野岩
都係24-70

支2470好貴
呢刻買唔落手

新一年新開始

啊啊啊 好on9啊
睇返先知自己set日期set左2017

我係新手 有部 sony rx100 iii

目的係想去旅行果陣 幫女朋友夠廣角可以 將佢同景擺埋一齊影靚DD
唔好成日比佢X
平時自己唔影相..但最近有D鍾意執相..所以引發起對影相興趣

有兩個option:
1. 朋友放部D 5100 連kit 18mm-50mm 比我
$1800

另外收一個 定焦鏡 $1200

2. 買canon 77d 連kit $7300

唔會考慮例如d5600?

有冇食雪糕

新果支係唔係冇貨

唔啊
考慮d5100 係因為朋友放 可以平玩
如果要自己買新機
想買canon
尋日睇完二手群組
覺得canon 係香港比較主流
遲D如果入坑 買賣鏡 用canon 比較容易

想問下Df可以用咩wifi card? 上網見人話toshiba既flash air係用唔到，仲有無其他選擇？定一定要用返佢舊wifi發射？

睇中咗部2手D750 想問下咁多位大佬 交收個時應該點check

有呀，我今次拎一支定焦去，好難用

我又唔係好覺c主流過n
應該話dslr個市場縮左好多

講真，自從罪大有A7呢個系列開始，有錢既都買左A7系列。一般大眾都會覺得單鏡反光相機又難用又要買鏡等等，依加走部A7又高畫質，又細部，又有得換鏡，人前人後又有得型 所以dslr個市場係不斷咁細。所以你話nikon眼見依加咁，懶住咁加新野都係件正常事，850就係其1

支新180-400 f/4 TC1.4 大約88k

684好定佢好？
利申兩支都afford 唔起

比我揀 我會揀684
不過我窮撚 得個講字

88k更顯得支200-500抵買

8000有找 水貨
同埋手持都得
88K zoom lens 就差啲

佢呢支180 400 換左FL減磅 睇design用料十足
影出黎一定比200 500好
不過我都懷疑有無好到值得比多80K去換

陳日出左雙成睇
啲35、50餅鏡咁平既
係唔係睇錯野

1.8 係平，窮人三寶呀

35G都唔平得去邊 2手都成3K
50就真係好平

我上開網睇58 1.4果啲過萬
見35、50 1.8平以為自己睇錯

上網睇台仔9up既大四喜
都係儲左大三元先

我覺得58.8散景正啲 但未上手玩過

1.8D先係終極賤價，但全開質素的確係1.8g略勝

講起D鏡, 有兩支我係好鍾意用
35 F2D 同埋 135 F2DC
應該呢到無咩人用

其實我都想放支384同橙圈換200-500,係唔知支384有冇人要

新個支384
好用喎 又輕又sharp

舊果支D鏡,成8年

想show room 玩過，同機玩24.8 同 24.4, 影2張 f2.8 同 f1.8 都係24.4 sharp 一倍

屈機

太貴了

10皮野嘅威力 裝上D500 D850 D5
重有對焦點加成

無得比較啦, 收88K係要交到貨

月儲5K都買唔起

支35 1.4G 好貴

入Sigma 35 ART好過

但死馬唔係會走焦、唔中焦？

你支支都想買

我3枝Sigma都冇問題喎

講漏左
35 2470 85

要50K

真係影生態個班應該會買啦？

影生態個班咁有錢 10k 算得咩

應該24-70 之後停一停先再諗
仲有腳架、背囊、防潮箱果啲買左先
支200-500 就入硬

屌佢老味天花橫線，好撚野，抵佢收人九皮
呢d先係鏡皇囉，Nikon執左執管理層真係即刻生猛晒

諗清楚自己想影乜先啦

防潮箱優先啦

防潮先喇 殺到埋身喇

暫時都係日常影下風景、入馬場影馬
想間中影下雀

出左糧買機！d500

做咩😂😂

巴打影sport定生態

我不嬲都係生態

如果你的 Nikon 相機是使用最新款的 Multi-CAM 20K 自動對焦模組（153 點自動對焦點）的話，日後選用 AF-S NIKKOR 180-400mm f/4E TC1.4 FL ED VR 長炮更可以有「加乘」效果：事緣 Nikon 將會在今年 3 月起為使用 153 點自動對焦點的 D5、D850 及 D500 提供韌體更新服務，當這些相機接上新鏡頭的話，對焦系統上的最外排的自動對焦點將會改為高精度的十字型對焦感應器，藉以提升高精度自動對焦的範圍。預計 AF-S NIKKOR 180-400mm f/4E TC1.4 FL ED VR 將會在2018年 3 月正式上市，建議售價為 US$12,399（折合約 HK$96,712）。

------

唔買都覺得靚

都真係值9皮

96000 當每月儲9K 都要一年

呢啲頂級鏡 一用就用10年至少
分期慢慢供 唔要個陣就賣返出去

不過屌，如果要供就真係唔好敗家，佢只係將TC同zoom合體
如果唔計IQ，你200-500插TC1.4夠用的話，個差價只係俾到效率提升，如果唔係用黎搵食好難justify

唔係超有錢或者搵食用既話唔會買啦, 都有支200500係到
除非你好介紹個IQ, 200500都唔係好差姐

一片螢石就值幾萬la

其實點解支 af-p 70-300 要咁貴
成日爭扎買佢
定買龍仔果支

新呢支唔係劣評咩

80 400 好似正啲

Sigma 70-200 加2x

好想出街影相

去麻鷹節了2122,2728西貢

好
仲未買200-500

平日見到最盡

買防潮箱啦

聽日跑完馬買

2-3月回南到 就難買

膠箱加防潮珠 窮記果啲

電子啦

人地D850入門呀，仲防潮珠

咁貴買部機同鏡, 慳係防潮箱幾百蚊到

執房清左個位先

呢個點

窮記都有電子買
我都係窮記買左個收勤家 60L

不過大容量可能要訂
如果你打算之後買200500
要預啱size

去歐洲旅行發現廣角鏡真係好重要 差唔多全程都係用佢

其實睇個人
我有一次去德國只係帶左1635去, 一機一鏡, 都算OK但了解到原來自己鍾意影TELE
之後旅行我都會帶TELE, 用TELE影相既比例愈黎愈多

咁一於買60L

你買大d好，尤其你好似target好多長鏡

應該夠，我都係60

有位放最好有大買大
因為細容量都已經阻撚掟，都唔爭在大少少
如果唔係第二時一開始加箱就會覺得自己on9，又要多個插蘇又要記住邊個箱放咩，又要預好撚多開門位

有位咪買大少少，可以放其他野既，唔一定相機
上面講得無錯，要加箱時會更煩

我都煩緊
之前玩無反 最細個SIZE已經夠
依家完全冇空位淨迫住要換大
但細個個唔知點算

根本係好易打爆，一支70 200 2.8已經佔左半層

仲未習慣用tele影景

係，好快就會打爆
有位真係一定買大d好

咁買70

有大買大!
我好後悔買咗細

個人習慣唔同

我都後悔緊 再買鏡就要加或者換箱

+1 諗住唔會好多野 但係原來會儲下手動鏡 又有2部機 話咁快就填滿

黎緊應該會去日本
腳架 cpl nd個啲係日本買應該抵啲？
本來睇中百諾if28 但我估去到個邊睇啱試過唔錯就可以買？
因為好似多好多choice
cpl之前用tama nd係hoya
會唔會有咩牌子推介？
仲有就係應唔應該敗部菲林機
好似過到去所有野係個邊買會平啲咁 機不可失

問左好多問題 冇心伸手 都有爬緊文 但想問下ching有咩意見
利申對腳架認識不大 d750 一機一鏡多

二手相機(菲林) 唔一定平過香港，但比較上狀態好d同埋無咁呃你

cpl可以考慮原廠nikon個塊，不過有d貴

去日本買唔係所有野都平

都係 我assume too much了

有晒牌寫係花定霉 有冇操作問題 比多幾百我覺得值

黎緊都係要買個70L 防潮箱先

原來我買個個73L 一直以為60L
收藏家 MH-80

行左轉大埔滘
見到班ching 講打雀500都唔夠做
心有同感

你係咪住港先0

港島

九龍

出去睇下防潮箱先

搵晚入馬場影下夜馬就真

諗住叫你去龍虎山

下次晨早去
次次12-2 蚊都影唔到

今日見到紅耳相思、山雀
但影唔到

見過灰喉山椒鳥 點知拎到機出黎走左

隔離post俾人狂屌
呢場又點睇

通常拎住行

成日見赤紅，灰喉一次都未見過

係囉, 有帶機點解唔拎住行

我建議你既然已經有機有鏡響手，就少黎器材討論，多d去影同去睇
唔好太在意舞唔舞得掂部野，同埋影唔影得出好相住，集中了解點樣取景先

求構圖教學

Michael Freeman: The Photographer's Eye

係攝影台俾人屌真係唔駛太在意, 因為佢地屌完唔會俾返意見
講構圖既話生態係難好多, 因為動物會郁, 而且好多時死因都係你唔夠近

我都係影識郁嘅野多 構圖都係靠後制crop
影個刻最緊要影到 其次先係影得靚唔靚

我睇返自己影果啲
發覺一係衰太近/一係唔夠近
同埋影既對象本身都冇乜影既意義
同埋企唔到靚位

反正都係咪一齊討論下
1. 普通旅行紀錄相既話無咩特別
2. 我覺得OK, 可以大膽d crop近d
3. 其實有唔少類似既構圖, 而家個死因係同背景太似分離唔到, 後製落D工夫可能會好好多, 有D唔識講
另外枝花俾你cut左個頂, 我覺得可以再拎高d
4. 同第一張一樣作為紀錄相, 我個人覺得無咩特別
5. 右下角個堆草有d un眼
6. 呢張要讚下你可以拎到個水平咁直
7. 好多人影維港普遍都係咁, 海同建築物一半半, 其實個海無野睇, 可以唔駛拎咁多
8. 鐘樓我都唔識影, 但而家睇落係個背景好柒

都係D垃圾個人意見

上年大埔滘見過幾次

同埋靚嘅自然光係好難得

所以叫佢即刻遠離器材post，去買The Photographer's Eye黎睇啦
要由心開始，問你自己見到咩先，之後再講你想個梱內有d咩
就算一個普通無咩天份既人，睇完本書就算用電話都會影得好過出面九成人

其實都明既, 一開始玩係乜都想試下

各位邊到買nikon閃燈平？最好有得簽卡 想買支sb5000 37xx 左右

事前影覺得乜都好
影完好多都唔滿意
明明企前面班阿叔影相位就成件事好好多

[img]

本身都想買龍仔果支100-400，最後見聖誕有優惠 24-70 70-200 2.8
支70-200托左3個字已經手軟

器材要買暫時都係防潮箱 24-70
平日出街影多啲就真

唔好成日喺度諗要買咩啦 無意思

係重，但70200真係好正

其實四個測光模式你地用咩多？

矩陣測光 影靜態？
中央 人像、動態？
點測光、背光果陣用？

我咁用
1，人像 中央
2，點 背光或剪影
3，陣矩 風景

咁而家差出街勤影摸熟佢

same

影林鳥用點測光多

下下星期去大埔滘
尋日人地講太遲去冇雀係應該
黑喉噪鶥就有十隻

睇雀通常要晨咁早
有d人日都未出就去到

的士入

試過一次call的入米埔，6,30打開門已經有個鬼佬坐係度

真係要好有恆心

有啲人日日係米埔等

Nikon V3正式收皮
連V3都擺埋去舊製品page，衣家成條N1 line淨番J5未死

利申: 有部V1俾左老母做傻瓜機

呢個系列真係玩自己

唉其實條line個concept係好，但係硬spec同marketing不知所謂
衣家Nikon咁斬肥肉法，應該意味住新無反就黎公布得

我之前仲玩野裝支小黑+1.4TC落個轉插去V1，756mm影月亮

nikon marketing垃圾就唔係第一日
我覺得呢個系列係一開始行錯左路, 到修正返時已經太遲

既然都要轉mount，如果當日已經係FF無反，有新鏡群，又可以轉插用F mount鏡，又唔會細左sensor會好吸引
a7系列到衣家仲好多人插Ai鏡黎用

個鬼佬以前會踩單車去南生圍，唔用腳架

有人叫我去塱原、米埔

個鬼佬以前會踩單車去南生圍，
唔用腳架用手托支684影一個下晝
米埔又見過幾次，有次沖杯奶茶比我飲，估佢唔到

手持684咁恐怖

多左出街，同埋行山同人講多左野
係買左相機既得著

我建議你今個禮拜去龍虎山

so零有d850 現貨
送垃圾腳同32gb sd

都得！
香港大學個荷花池有冇野睇
下星期清假可以去大埔滘again!

2個禮拜前已係百記原價入左手
但冇嘢送

垃圾腳我情願平50蚊

未去過個池答唔到你

有時會有夜鷺

想要部菲林機
Nikon F100 點睇
有冇正既AF Len可以介紹下

準備入會 FF機身
畢直 5000 廣角變焦 有咩推介？
有影下菲林 所以睇緊20-35/2.8D

影人影貓

想買支中距但budget有限
Nikon 24-120F4定tokina 24-70 F2.8好
定比加多小小買死馬24-70 F2.8Art好
用緊D750 有支50.8同小黑6

普遍黎講，舊既ultra wide zoom都有sharpness同chroma方面既問題
如果一定要光圈環，一係搵AF-D既wide prime
一定要zoom我會揀最新嗰埋，唔理菲林

中距成日用，投資多d會值，我會傾向sigma art
或者你可以考慮二手24-70G，全部自廠，手感一致d

原廠2470g抵玩呀而家

最近幾次去日本都特登帶左支比較冷門既鏡去影相, 都想分享下
就係 Nikon 135 f2 DC, 應該無人拎去旅行?

呢支野其實係一支人像鏡, 不過我影風景多, 135mm真心難用

影開城市景, 因為幾乎無變形

所有野都好直, 好治癒

街拍都OK, 唔駛行到太近反而唔會嚇親人

不過賣點都係散景, 始終佢係一支DC(Defocus Control)鏡, Nikon另一支DC係105 DC

學時候尚早咁講, 我覺得散景都係分鍾意同唔鍾意兩種, 135 DC既散景我係好鍾意

有人有興趣再分享

135 DC good ar

自己幾鍾意, 不過唔係特別FOR影人像既話好難用
呢個焦段唔拖唔水咁, 成日覺得太近/唔夠遠

人像135都要企幾遠，香港就算室外都唔係好多位
同埋有70 200 2.8就好難有意欲買135，比多7k都係賺一級光圈..

無錯, 係要行到好撚遠先影到
其實呢支鏡賣點都係散景, 同埋唔係好大支(相對上)
呢支鏡都買左好多年, 係我買135先過70200
70200機動性高太多

105同135邊支好我都想入返支

其實兩支差唔多
散景同DC既話個人鍾意135多d, 不過實際上分別真係唔大
使用上105會方便D, 135影人同model溝通真係要大叫先得
不過點解會想入呢支

見有人有興趣再分享多少少
對焦速度呢支鏡都幾慢, 不過用得呢支鏡基本上都唔係拍會郁既野
我都拎過去拍動物, 隻老虎由遠處行過黎, AFC 追焦連拍都算OK, 不過再快D既野應該就收得皮

如果係好暗既環境對焦就9成拉風箱可以收皮, 基本上都係對唔到, 要改手動對焦
呢支鏡對焦環係有個LOCK去LOCK住AF定MF, 留意返你用AF時對焦環都會郁到, 要轉到有個位"卡"一聲LOCK住左先得, 簡單D講呢支鏡唔係隨時可以AF+MF, 只能其中一樣

btw有光圈環可以對於某D用家黎講都係賣點

下面張相其實好暗, 自動對焦對極都對唔撚到, 已經係對中間位置, 最後都要改手動

另外支鏡係built-in 遮光罩, 面對強光直射既話一定出鬼影
有鬼影個D相無UPLOAD到, 遲D補返
不過努力D就下角度, 都唔係話唔可以影日落日出既

image quality黎講105 .4吹到係原廠近年最頂級果幾支prime，但個價貴到驚，又重又大碌

因為本身得支窮撚S70-300,想要支大光圈135,睇其他人影幾SHARP,135偷影下人都好

佢應該講緊105 DC而唔係105.4?

我覺得上小黑6/7 會更好

太長 舊鏡黎講135都值得入掛 聽講COATING唔差

135會好難用, 因為唔長唔短咁, 70200機動性高好多, 街(偷)拍都易D, 又有VR
成支135造工都唔錯, 換黎既係好重, 成800g
sharpness既我滿意啦
可以參考下, 手頭上得呢D

f2.8 iso4000

f4 iso800

f5.6 iso400

f9 iso100

135影景我覺得剛剛好WOR 唔難

BTW有VR咩

105 prime呢個位我會留俾百微，手動就俾105 2.5
咁DC就可以135
不過上面講得啱，有小黑的話其實cover晒咁濟，當然問題係太大份
所以我近年都應該支Ai-s 105先比較多用，因為真係細支，做snap同hea影一流

實際影時成日會覺得唔夠近/唔夠遠, 但你又做唔到D乜, 一係crop
好老實講70200我會覺得方便好多好多

睇完del 緊自己影啲垃圾